\section{Real time use cases}
Use cases beschrijven normaal gesproken functionele eisen aan een systeem.
Real time beschrijft over het algemeen niet-functionele eisen.
Met real-time use cases kan je de niet functionele eisen van real time alsnog in use cases beschrijven.
Dit is niet het enige systeem om niet-functionele eisen te noteren.

\subsection{Real time use cases in een use case diagram}
Dit is een manier om bijvoorbeeld een embedded apparaat te weergeven met de functies die deze gaat implementeren.
Deze functies worden weergeven als use cases, die op zich zelf staand kunnen werken en verdeeld kunnen worden over de programmeurs.
Er komen wel veel use cases zonder een aanwijsbare actor, of die niet op zichzelf een deliverable product worden.

\subsection{Real time use cases in een component diagram}
Je kan een use case diagram ook omzetten in een component diagram.
Een use case is dan een component met interfaces.
De componenten kunnen elkaars interfaces gebruiken.
Door dit om te zetten in een sequence diagram kan je ook gelijk het gedrag van het systeem beschrijven.